[求意見]想砌部24長開嘅NAS server機

暫時睇中
CPU: A6 9500E APU
MB: AsRock A320M iTX
本身有兩條Crucial 8GBDDR4-2400
機箱未定
火牛未定
已有harddisk
已有散熱
唔打算行raid
OS 決定用FreeNAS

然後我唔係幾識揀火牛，呢啲極低耗嘅pc 大家覺得有咩牛啱用？
另外又有啲擔心AMD 嘅CPU同OS 又啲唔夾(唔知有冇ching 用緊AMD PC 嘅NAS 分享下)，想睇埋intel，但又唔熟intel 嘅低耗U，各位有咩介紹？

CPU 我會降壓降頻，耗電會再低啲，所以火牛可以揀啲再低watt數嘅。
第一次砌呢類機(之前都係砌打機用嘅pc)，見佢得35w好似好少電，定係我睇中嘅cpu 已經唔啱？

成部野主要係想低耗電低噪音細size，同埋最好1500蚊樓下

點解唔考慮現成嘅NAS

咁樣嘅server有咩作用
留名睇server撚出招

會貴過我自己砌(因為已有一堆來自舊pc嘅退役散件)，以snology ds218+為例，最低要都2200hkd，但係spec 仲差過我以上所講嘅spec
其二現成嘅通常都以行raid 為賣點，我唔行raid
其三自己砌有樂趣啲

畀自己休閒用，都唔係咩專業用途

Synology/QNAP 成品 慳位 慳電

其實睇你主要用途,先決定要用咩spec既Hardware
唔用Hardware RAID都唔係咩大問題
FreeNAS support ZFS

主要放電影 相 同埋 game(免安裝嗰啲)

24小時就咪買itx
大板供電好d

matx 可以嗎？
因為想慳位

講慳位慳電現成 NAS sure win
Setup NAS 一啲都唔易
當然睇你想做乜
現成仲有 iOS, android support
隨時隨地任何 devices 都support
不過如果你想自己玩吓
自己砌都係樂趣
不過你要預左好多問題需要解決

貪自己砌可以多啲customize 選擇，同埋已預咗要用幾日時間搞

成日都唔明點解屋企要用到nas

用過你會話點解有人屋企會無 NAS

用過你就覺得好用
想將啲files 喺唔同裝置之間轉嚟轉去好方便，想share 畀人都係

我唔係想 talk you off 自己砌嘅諗法
不過你話 customise 其實現成都有唔同 level hardware 比你揀
仲有 expansion bays option

後生有精力都會想一手一腳自己搞
人大咗就懶咗好多
同 NAS 真係唔易 setup
免費軟件 support 有限又參差
你搵到嘅話可以用翻版 disk station (Synology)

講穩定同慳電就買現成啦

用粒垃圾A6 不如買返J4105算數

自己set煩到on9 除非有心機慢慢玩
如果唔係現成最好，功能又唔會cut咁d

冇hw raid card / hot plug 點算NAS
OS用XPEnology幾方便

低功耗不嬲intel天下黎，你果粒apu仲要用緊28nm 製程

用粒g4900仲好啦

J4105真係好用, 開3個virtualbox win10都夠力.

黑群其實好煩, 太封閉唔好玩, 裝openmediavault好玩多, 除左個ddns之外, 基本上黑群有咩佢都有. 但大把免費ddns其實都無分別

因為我唔識intel 嘢

之前我部raspberry pi 都用緊omv
有docker 用係正啲嘅

raspberry裝唔到hdd呢, 家下只係用黎玩無損音樂用

咁火牛用咩好？
咁低w 嘅火牛真係唔識揀

Google下Inwin MS04,有埋牛

ok

唔該曬！
我最想知嘅就係揀咩牛

我機身用ms04, 機身連埋火牛, 行緊6隻hdd都無問題, 8t 4bay hot plug + ssd + 個3.5吋 1t既hdd做bt

行1個vb win10做百度downloader

我之前都係煩牛
NAS機箱都係1U Flex psu多，呢D server火牛特點就係燥到PK，之後我換左呢個機箱，跟箱火牛又係靜音，就唔L理

Google翼王，佢拍過段片係自己砌NAS

用aria2咪得囉...

要用電少, J4105, J5005果D, TDP: 10W
粒A6又慢D, TDP: 35W

youtube 自組nas 啲片連續幾個都係amd cpu 畀人誤導咗

我依家係J5005+8GB ram行緊Xpenology
如果想插多D硬碟要買張PCI卡

node804 matx機箱放到8個3.5” HDD

玩緊呢隻 行ovm

搭單問 唔行raid 駛唔駛買WD red?

考唔考慮hp microsever?

workload唔重可以搵二手n54l，ebay好平
新g8 g10就貴d

HDD failure rate - for reference only

返正用vm行唔洗煩搞咁多姐

NAS唔行raid 死咗hdd 點算

WD Red 個目標係預7 * 24咁運作
同你行唔行raid 有咩關係？又話啫咁講 你清唔清楚raid 係做緊咩先

行riad hdd壽命短好多, 定時backup仲好

上網睇WD red比blue多左個TLER
咁我唔行raid咪唔駛用 除非話用料有明顯分別
利申DS214play

老實說Harddisk鳩買就算啦，
買貴啲唔代表無咁易死，
買平啲又唔一定死撚硬。

不如諗下炒粉有咩plan仲好啦

其實幾丁友家用最好現成買部Synology/Qnap
自己砌直接揀塊intel J系+4G Ram，慳電得黎已經滿足家用要求
反而最大問題係OS
唔熟既可以用Synology套OS，算係易setup

omv setup都好易, 本來有裝老翻synology, 我返而覺synology set得仲煩.

我做media server, synology 最on9既係佢個影音app唔可以read自己網上其他driver, 一定要係自己hdd先read到, 無損又玩唔得多format, 最後都係買jriver個library 做無損音庫. 玩藍牙分區, 接dac都好方便

用開synology覺得幾簡單，24x7幾年無出問題好穩定，我主要用黎播DSD 2.8/5.6無乜問題，係個app堅廢
omv未玩過唔知點樣,得閒了解下先

上面由2013年到2018年個表WD60EFRX WD40EFRX 就係WD Red 出事率第一及第三，各位自行斟酌

如果用AMD.
就用Ryzen系列的CPU或APU
唔會用A6

原來呢幾年死雞已經被超越

因為死雞出事多，D人轉用WE RED

Wd black 幾年前都死過2隻

24*7*4年，差50w
電費已經足夠你入一隻4bay 918+

我以前玩黑群
唔update問題不大
但佔用size/電費/溫度計完之後，洗白$3399入隻正版

你要大量VM->DIY,但佔用空間冇得同正版鬥

我wd長期offline放
一個月行20-30hr比佢run
咪一樣死

做好321,由柒佢死la
而家nas raid1+ 1set offline hdd+ google drive

要死哂我重可以DL過
反正而家百度雲好方便

正版唔洗用電咩
我就係覺synolog個os唔好用先唔用, 點睇得出自砌NAS會差過synology? synology可以1bay size塞4個hdd? 行hdd唔洗電? 佢d app廢到無論, 開web睇好過, 正版只係為左佢個ddns姐, 所有program其他OS都有, 要set既野都係一樣煩, 我睇唔出用synology 會簡單幾多？ set user right大把人睇完manual 都係唔明, 面明既咁os都一樣

自組nas當然就係set機麻煩d同用電多過synology qnap呢d啦。呢個問題就好似d人買廠機定砌機一樣，講到尾都係無結果，只會係用家選擇。

利申 自組intel nas行freenas，擺戲擺相，放多隻垃圾hdd用黎bt。前2年因為玩mac轉裝hackintosh做mac server。

918+用電 15w(走hdd)

我當時用i5-2500玩
就禁開機，走fan，走hdd 已經50w
1入1出1cpu ,3隻12cm fan 8xw
自己買個amp錶度下

我就入918+4 bay
我買之前自己計過，大陸買萬由 4bay=$1800hkd
用舊料正常pc箱，size=918 4倍

外國就冇所謂，香港尺租貴過 diy所謂free硬件/free os

再計下電費
自己計下50w* 24*7*4/1000=幾多$

我就冇後悔$3399入918+
反而後悔以前睇C/P買Hdd，
結果屋企1T*n,3T*4, 4T*2

而家一次過12T ko, 方便太多

請教下點樣可以玩無損音樂 用咩software?
我裝左Osmc(kodi tv box os) 播片無問題 但唔知點解播音樂lag到hihi

正 性能高過rpi 多多聲

英文白痴。可以留個TG請教點用嗎

其實計到咁盡
不如直接用gsuit enterprise
一個月USD 10
用到1 PB 都仲係 USD 10 /month

用i5玩nas no9嗎？識玩都唔會用i5玩24x7啦, post埋d on9例子做咩？大把j板cpu你唔講？
咪同synology 同一樣既cpu, 電都係一樣, ms04, gen8呢d 機箱又唔比較, 不如用粒9900k講自己玩nas唔夠慳電

話你on9怕你嬲
s/q記一樣有xeon級nas,用得i5 2500明顯係免費件
已經冇用(我用緊9900k,係省電過i5 2500 )

但就算免費，你用5年期去睇，味一樣成本
你買過asrock itx/ Gen8唔洗$?
gen8我玩過，改埋1235/ecc ram，貴到扑街
exsi又煩到屌老母
gen 8我早就玩過
你set up, 1hr =34.5,計埋人工， free=\=免費

玩nas要認清楚自己要乜
而唔係以為免費就一定平

我唔洗vm,用2500玩大才少用

順便問問各位意見！如果用router本身嘅雲端功能加外置HDD或HDD櫃，比較自組NAS或買現成NAS，邊個會好??尤其功能同省電上！或者仲有冇其方面嘅考慮因素？

我試過用部Core2想玩自組NAS，但無心機自學而放棄了！

其實都係睇你有冇時間，有時間想玩乜都得，只要你有時間 debug 就冇問題
之前自己砌部 NAS , 屎眼石 rack 老母板加 LSI raid controller 都撞過好多問題
最後轉左隻 QNAP NAS ,問題唔係冇，只係啲時間用左係 send email 同去整

我用緊ROG 同EA9500s
兩隻野， write speed得3x-4x mb(usb3)

nas 1G已經111mb/s
未計行Link arrg*2

兩間公司，硬件C/P低到Pk, 食水極深
但大把人玩fress nas/黑群，最後買正式nas
如果佢地唔work,早就收皮

有人用金錢買時間
有人時間省下金錢

人越大，越唔想浪費時間

Problem solving 都係樂趣黎 ge

年少輕狂的時候玩過
老la, 比多$1500 or 平手入正貨
why not?

diy一定要砌勁nas先回到本
etc FS & XS 系列
超級多bay /要強勁cpu性能
DIY會抵D

如果只求一用，入正版算la

其實只用1-2bay,
又唔係用高階機，買S/Q

留名學野
我都想砌

如果只係backup,存吓files,router 拖個2.5'' 1/2/4TB硬碟都夠，Asus Router有AiCloud app,如果fresh咗Merlin firmware,開埋NFS/Samba server,全屋都用到，喺街外用openvpn接router,開ftp server,scp,rsync之類就得

我都係用router拖隻2.5'' 硬碟，用咗6年，router長開

總有人認為，DIY平$1500就可以去馬
但未計人工

4bay打下，唔洗大量Vm,真係冇必要砌
買成品la

4bay up/i3/i5/i7就砌得過

如果我唔fresh Merlin ，想用來當雲端，等在外可以隨時開HDD內嘅movie、歌同相，會唔會因為經USB而勁慢？假如我係USB3.0!!

唔flash merlin都得，我用ac68U, USB port 1個3.0, 1個2.0

只係用到AiCloud, smart sync,唔記得原裝firmware有冇openvpn, pptp vpn一定有，ftp唔記得有冇

通常一買完設好wifi就flash

人地包埋成個systems

淨係ipad/電視/電話睇片你自己砌就做唔到

點會唔得
用omv 嘅話裝個plex 就解決曬

得
就禁vlc已經可以

不過盲點就係未計人工/電費

一次過比2000/3000叫貴，每小時比多$0.0625叫平
香港人死症->短視

我都有諗過買個NAS
但我只係一個普通用家（存儲file，睇片，backup）
係咪用返router駁個外置HDD就得？
不過我唔知效能同NAS差幾遠
平時我用電話（kodi/vlc) 睇d幾GB既1080p 會有小小lag，係咪姐係已經到左router既極限？係既我都係買返個NAS
定係要咩特別setting先可以好順咁睇個外置HDD入面d片？

有個簡單方法
直接張你pc 個folder share上network
就可以手機/tv上睇到

不過用個時，pc要着
而hdd健康值，就要自己用tools去check

如果7*24開，4年電費=你入一隻正式nas

用gsuite算啦 你計到咁

我用緊AC68U Merlin firmware 拖個2.5''硬碟，正路唔會lag，1080p要求網速唔算高，就算wifi 2.4G有4-5MB/s都足夠有餘，5G更唔會

會唔會係訊號差?或者係電話嘅穩定問題?

或者其他streaming player試吓，例如nPlayer

琴日上網睇左少少DIY NAS, 原來都好多人咁做。
最平而有效既方案，應該係taobao NAS 機箱，用mini-itx 底板，齊CPU, DDR3 RAM既套裝，然後外國有2款好出名既免費NAS software. 我自己超有興趣，得閒會再研究下。樓主都可以google DIY NAS, 好多教學文章。 如果自己平時砌開機， crack開software, 我諗自砌NAS 應該唔難。

上2年知乎有個post講得好詳細, 平貴方案都有, 成幾百個post都有, 但家下轉左要用佢個app先可以睇

仲有樓上有條友成9日講diy幾年電費都換到正版機 正版機d program咪又係免費版黎.

講撚到正版機唔撚洗電費自己識發電咁唔撚洗交電費咁

diy機就一定要用i3以上cpu, 正版機就唔洗用cheap cup就勁撚過i5咁

佢自己連nas同server都未知要求係咩, 係咁叫人買正版, 正撚宗synology 打手啦

係，好麻煩，有d大陸網要用qq做email 先激活到

俾個參考樓主
我自組
OS unraid
CPU amd 2500u
16g ram
1030x1 會bypass俾一個vm用
HD x4
Ssd x2

平時唔行vm就 75-80W
用plex 係電話睇野升到110W

其實你有冇計過，同一個spec
即係j3455 asrock itx +4G ram+一個同一size的箱
一共要幾$?

平ge 可以$1500
用萬由可以過$2000

如果你只係用2bay,平得$800
玩4bay ,平$1500
你用destop大箱玩就平，一要細，就完全冇c/p可言
diy顯得on9

freenas/unraid就唔太難set
玩黑群一炒粉，只要你整多過30hr, 就已經蝕人工

得閒上下大陸forum, 得幾隻hdd佢地玩到最後，都係買正版
原因我上面打曬

幾十hdd個D,先會彻diy

因為佢弱智
佢步入左執條褲帶累身家想法

唔好因為兩條ram而限死自己想法
問下自己玩唔玩VM，想部Nas做乜功能先再決定買乜吧

如果你放戲/愛情動作片
可以死心
近排google狂封，加密完一樣直接del acc

你好

已經加左，nas獨立加密
照ban

可能hyper sync個d一個大file掉上去，可以避到